網絡專家：用 RTX2080 Ti 破解 Windows 八位密碼只需 2.5 小時

曾做過黑客的網絡保安專家 Tinker 在最新一份報告中指出，使用 NVIDIA 最新圖像處理器 GeForce RTX 2080 Ti 結合開源密碼軟件，在 2.5 小時內就能破解 8 位數字的 Windows 密碼。

在 2011 年網絡保安研究員 Steven Myer 曾警告，用「蠻力攻擊」（brute force attack）方式只需 44 天就能破解 Windows 上 8 位元的密碼。而 4 年後的 2015 年，軟件開發者 Jeff Atwood 亦曾警告用戶密碼的平均長度是 8 位文字，表示眾多用戶對於加長密碼的意願沒有加強。

如今網絡保安專家 Tinker 表示，使用開源破解軟件「hashcat 6.0.0」再配合 GeForce RTX 2080 Ti 圖像處理器，在 2.5 小時內就能破解 8 位密碼。這位專家表示，對於現今的先進硬件與軟件來說，8 位密碼對於一台電腦基本上毫無意義。

開源軟件「hashcat」的「蠻力攻擊」方式對於使用 NTLM 驗證方式的 Windows 以及 使用 Active Directory 的主機特別有效。雖然現在 Windows 已經使用了 Kerberos 方式驗證密碼，但它在本機儲存密碼，以及使用 Active Directory 網域控制器的資料庫儲存密碼時，仍使用 NTLM 驗證方式。

Tinker 同時表示，人們使用大階、小階英文字、數字、記號等令到密碼更加複雜，只會令到我們記憶密碼更加困難。而早前亦有網絡專家表示，複雜的密碼並無實際意義。Tinker 提醒用戶，比起「Lm7xR0w」這個 8 位文字密碼，「phonecoffeesilverrisebaseball」這 5 個單詞混合而成的密碼更難被破解。

資料來源：The Register

qwertyui

留名

open source

Tinker ❎
Tinker
❎
@TinkerSec
·
2月14日
~=8 Character Passwords Are Dead=~

New benchmark means that the entire keyspace, or every possible combination of:
- Upper
- Lower
- Number
- Symbol

...of an 8 character password can be guessed in:

~2.5 hours

(8x 2080 GPUs against NTLM Windows hash)

其實係 比八位密碼安全

公司成日逼鳩人改埋d 大細階+數字+附號要10個位

Your password will be bruteforced with an average home computer in approximately
2seconds

9位密碼呢

密碼：123456
冇人破解到

因為你都唔知我帳號

我公司仲要每個月轉一次

password
11111111

有心破解既
點都會比人破㗎啦

Rainbow table好快

點解?

頭10分鐘用字典檔撞咪仆街?

仆你個臭街人生記咁撚多密碼數字

8個位 大細寫+數字 組合 = 62^8 ~= 2.18 * 10^14
5 個單字 (當用英文常用字 3000 個左右) 組合 = 3000^5 ~= 2.4 * 10^17
即係後者要撞要多花 1000 倍時間

真唔真

但今時今日好多password field仲係得10個位

原來係咁

其實rainbow table嗰堆字典係咪得英文vocab

係嘅話用廣東話拼音/日文拼音嗰類咪撞唔到

但你用中移動
實際係1秒

橙

有冇人試過放自己D密碼落去？

一味要「長」

太正路啦
依個時候應該港女ig 英文/5p/mk字 就大派用場

RTX2080ti廣告

其實可以考慮, 不過最好用啲唔常用既短語, 然後用倉頡/速成碼打出黎
例如你個 username 「月足呀媽呢」用倉頡就係 bryormvhvsqfrsp, 果個網話用個人電腦要 3000 個世紀先撞得出

前提係真係俾到你試足兩個鐘先得

用中文密碼囉，求其一個詞語轉換返都唔知幾多位。

Pa$$w0rd

咁都俾人爆ac

你係咪同一set username password用哂係所有唔同既account到先

我係16年

password: China2019Explode

關 sir

佢話字母加數字
咁標點符號計唔計？

我知
你ac
GinLee粉絲一號

Passwod: itdoesntneedpassword

空白鍵當密碼一定係最安全

其實關Windows咩事

每個ac都有啲唔同
俾個俄羅斯𡃁仔hack咗ea ac
我拎返個ac嗰陣
佢重密我話可唔可以繼續俾佢玩bf3

有d公司今時今日仲限制幾多位密碼
仲要唔比你多過12位/16位

隻長門有希點撚樣

唔係可以set錯幾次鎖部機30分鐘?

試3次就lock就無問題？

用緊初戀全名加老母電話number

卡皇

有冇人用中文+emoji？

brutal force唔係無限撞咩？

而家好多account都撞10次就鎖一日咁

電腦點打? 要記住個符號?

破解密碼由呢個網嘅記錄開始撞

最大問題係到到 create 密碼嘅接受範圍都唔同
依到又限要有數字有大階
嗰到又限唔可以長過乜乜物物
根本就係嗰啲公司刻意另啲客嘅密碼易撞難記

P@ssw0rd

有d仲仆街既限制係
唔比你用返以前用過既密碼

用緊倉頡碼(唔係速成)加數字,再加三四個符號

「Lm7xR0w」這個 8 位文字密碼，「phonecoffeesilverrisebaseball」這 5 個單詞混合而成的密碼更難被破解。

咁撚長 我都係專家啦

邊撚個黑客咁撚得閒用幾個鐘破解你個密碼呀
貪好玩咩

你 login windows 就會鎖， NTML 係另一樣野，無 brute force protection

不過呢個密碼喺字典破解法排頭位

睇group policy點set，雖然08打後default撞3定5次就lock domain account

創大細階密碼條友都認左長緊要d

有d係唔記用返對上10次既密碼
搞到我要改11次先變返一樣

你比2分鐘我就爆到你ac

今時今日都唔係靠撞啦
而係直接偷你個pw

起碼唔會俾上面既黑客破
破解庫有呢個字既都俾人捉哂

整返個入錯5次即洗機 咪搞掂

唔知Net Send破解8字密碼要幾耐

長門大明神